科學地說 反送中的戰鬥 香港人選擇了會贏的方向

鍔黄: 咁容易就好
鍔黄: 政治咁簡單就好

Sian Lo Lung:
唔簡單冇問題，複雜到混沌仲好，咁大家就喺一個公平嘅局況。

Sian Lo Lung:
宜家我地俾中港兩政府壓住打，係因為局況變簡單，咁中港兩政府相對我地就有優勢。

Yan Or:
有句俗語咁講：本死無大害
中共最怕就喺：中国人同港人豁出去。

Sian Lo Lung:
混沌並不只是因果不明。因果，即原因和效果。混沌不只因果不明，混沌是，因果不斷變化，甚至因果根本不能化約。

常說下很大的棋，這是基於複雜，但當複雜超出他們負荷呢？

局況混沌，不單是每行一步，下一步無法預料，連落命令或指示，棋子的行動都不可預料，棋子失控。混沌是，一切計謀都作廢，超出下一步的謀劃已無意義。計謀無用，SOP無用。資源再富，力量再強，行動都不斷犯錯，不斷反效果，但他們不行動，對於他們，局勢就會惡化。

這是少年漫畫，或說少年王道打鬥漫畫，親身的，親自的，自己落場行動了再說，發揮的天地。

Yan Or:
現實喺：無論中共行動與不行動，局勢都會惡化。只喺中共行動會造成加速或超加速。同理，香港都一樣，走資加速，唔走資都遲早淋。

混沌是無法預測。正正無法預測，才能引發無窮的可能性。至於最終會導引出點嘅結果，要睇人類打算點做，仲有各國嘅人類間的相互作用。

簡單啲嚟講：一隻手掌拍唔響，一對手掌拍得響，太多隻手掌都唔知拍得邊隻 拍又唔喺 唔拍又唔喺。咁仲夠唔夠複雜同超出負荷？唔為對家增加疊加式負荷，何必創造混沌。

睇人仆街最開心，雖然自己都好大可能會仆直。但仆直嘅機會均等，而對家仆直嘅成本因為無法控制混沌而無限擴展，就不很有趣嗎？

畫王道漫畫好、邪道漫畫好，無話畫邊樣比較好又或者唔好，讀者有智慧去分辨，交俾讀者自己決定。混沌過後，會重見光明的。唔想對家重見光明，每一日都有拼命努力。

「明日復明日，明日何其多，日日復明日，萬事成蹉跎。」

正如：恐怕連葉繼歡自己都永遠唔會知道自己竟然會俾個軍裝新丁開槍打中然後半身不遂入察，儘管他是個無人不知的大賊，而佢對自己充滿自信。

Sian Lo Lung:
敵人是中國政府和香港特區政府，港特政府是中國政府棋子，港特警察是他們棋子。上年反送中，港特警察咪反過政務司，唔俾佢代警道歉，仲有<del>四大探長</del>四大工會同佢會面，後期每次現場白衫又控制唔到散仔。609、612、71、721、831、中大理大。

獅子是陸地之王，但打不到天上飛鷹，獅子高空摔下會死；飛鷹是天空之王，但浸在深海會死；藍鯨是海洋之王，在陸上會死。強是結合環境的。

這裡「混沌」其實參考Cynefin framework。這是把人面對的情況分成四個象限：簡單、繁雜（complicated）、複雜、混沌。人一般生活在簡單和繁雜象限。簡單是明顯和清晰的，有最佳答案；繁雜，即是醫生問珍，問珍是分類，從歸類的類別中使用已知好做法，或化約成簡單象限，繁雜象限對應的是專家；複雜對應棋手，即是捉贏超級電腦深藍的情況；混沌是大型災難的情況。Cynefin framework一般是管理學講的，但其實戰爭都屬於混沌，或徘徊於複雜和混沌。

面對複雜，一般是 try & error ，這樣可以化約。面對混沌，需要的是行動。

一般人會選擇化約，例如泛民就害怕這些情況。因為是使用在管理學，所以學術知識也是叫人化約。我想法則是相反。

敵人不是政黨。敵人是官僚。中國政府、香港特區政府、香港特區警察，都是官僚。例如很多人說的《真哥斯拉》電影中的日本政府就是一種官僚的例子。